<resources>
    <string name="app_name">TriKingdom</string>
    <string name="title_home">Home</string>
    <string name="title_dashboard">Dashboard</string>
    <string name="title_notifications">Notifications</string>
    <string name="sex_male">男</string>
    <string name="sex_female">女</string>
    <string name="caocao">&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;曹操是西园八校尉之一，曾只身行刺董卓，失败后和袁绍共同联合天下诸侯讨伐董卓，后独自发展自身势力，一生中先后战胜了袁术、吕布、张绣、袁绍、刘表、张鲁、马超等割据势力，统一了北方。但是在南下讨伐江东的战役中，曹操在赤壁惨败。后来在和蜀汉的汉中争夺战中，曹操再次无功而返。曹操一生未称帝，他病死后，曹丕继位后不久称帝，追封曹操为魏武皇帝。 \n\n\n\n</string>
    <string name="guangdu">&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;袁绍举兵南下的消息传到许都，曹操部将多认为袁军强大不可敌。但曹操却根据他对袁绍的了解，认为袁绍志大才疏，胆略不足，刻薄寡恩，刚愎自用，兵多而指挥不明，将骄而政令不一，于是决定以所能集中的数万兵力抗击袁绍的进攻。为争取战略上的主动，他作出如下部署：派臧霸率精兵自琅玡（今山东临沂北）入青州，占领齐（今山东临淄）、北海（今山东昌乐）、东安（今山东沂水县）等地，牵制袁绍，巩固右翼，防止袁军从东面袭击许都；曹操率兵进据冀州黎阳（今河南浚县东，黄河北岸），令于禁率步骑二千屯守黄河南岸的重要渡口延津（今河南延津北），协助扼守白马（今河南滑县东，黄河南岸）的东郡太守刘延，阻滞袁军渡河和长驱南下，同时以主力在官渡（今河南中牟东北）一带筑垒固守，以阻挡袁绍从正面进攻；派人镇抚关中，拉拢凉州，以稳定翼侧。从以上部署看，曹操所采取的战略方针，不是分兵把守黄河南岸，而是集中兵力，扼守要隘，重点设防，以逸待劳，后发制人。从当时情势而言，这种部署是得当的。首先，袁绍兵多而曹操兵少，千里黄河多处可渡，如分兵把守则防不胜防，不仅难以阻止袁军南下，且使自己本已处于劣势的兵力更加分散。其次，官渡地处鸿沟上游，濒临汴水。鸿沟运河西连虎牢、巩、洛要隘，东下淮泗，为许都北、东之屏障，是袁绍夺取许都的要津和必争之地。加上官渡靠近许都，后勤补给也较袁军方便。</string>
    <string name="kongchengji">&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;蜀国丞相诸葛亮因错用马谡而失掉战略要地&#8212;街亭，魏将司马懿乘势引大军15万向诸葛亮所在的西城蜂拥而来。当时，诸葛亮身边没有大将，只有一班文官，所带领的五千军队，也有一半运粮草去了，只剩2500名士兵在城里。众人听到司马懿带兵前来的消息都大惊失色。诸葛亮登城楼观望后，对众人说:“大家不要惊慌，我略用计策，便可教司马懿退兵。”
                                  \n&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;于是，诸葛亮传令，把所有的旌旗都藏起来，士兵原地不动，如果有私自外出以及大声喧哗的，立即斩首。又叫士兵把四个城门打开，每个城门之上派20名士兵扮成百姓模样，洒水扫街。诸葛亮自己披上鹤氅，戴上高高的纶巾，领着两个小书童，带上一张琴，到城上望敌楼前凭栏坐下，燃起香，然后慢慢弹起琴来。
                                  \n&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;司马懿的先头部队到达城下，见了这种气势，都不敢轻易入城，便急忙返回报告司马懿。司马懿听后，笑着说:“这怎么可能呢?”于是便令三军停下，自己飞马前去观看。离城不远，他果然看见诸葛亮端坐在城楼上，笑容可掬，正在焚香弹琴。左面一个书童，手捧宝剑;右面也有一个书童，手里拿着拂尘。城门里外，20多个百姓模样的人在低头洒扫，旁若无人。司马懿看后，疑惑不已，便来到中军，今后军充作前军，前军作后军撤退。他的二子司马昭说:“莫非是诸葛亮家中无兵，所以故意弄出这个样子来?父亲您为什么要退兵呢?”司马懿说:“诸葛亮一生谨慎，不曾冒险。现在城门大开，里面必有埋伏，我军如果进去，正好中了他们的计。还是快快撤退吧!”于是各路兵马都退了回去。诸葛亮的士兵问道:“司马懿乃魏之名将，今统十五万精兵到此，见了丞相，便速退去，何也?”,他说:"兵法云,知己知彼.方可百战不殆.如果是司马昭和曹操的话,我是绝对不敢实施此计的."
    </string>

    <string name="diaochanlianhuanji">  &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;东汉末年，太师董卓专权，朝野上下敢怒不敢言。正直的大臣们都想除掉他，但又苦于无好计可施。司徒王允，深夜独自到花园，望着天空一轮明月，心想着国家大事，不觉悄然泪下，他忽然听见牡丹亭处有人长叹，走过去一看，原来是家中十六岁的美丽歌女貂蝉。问她为何长叹，貂蝉跪道:“我自入府，大人待我恩重如山，我不知如何报答才好。最近见大人总是愁眉不展，一定是有难办的大事，但又不敢问，故而长叹，如果我能与大人分忧就好了。”
                                        \n&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;王允一听，猛然醒悟说:“没想到汉朝天下，竟在一个女子手中啊!”他把貂蝉领到亭内，跪在地上给貂蝉叩头。貂蝉忙问:“大人，你这是干什么?有用我之处，尽管吩咐。”王允见貂蝉十分坚决，就说:“董卓和吕布都是好色之徒。我收你为义女，先把你许给吕布为妻，然后再献给董卓为妾，你在他们二人之间周旋，见机行事，挑拨离间。设法让吕布杀掉董卓，以保住汉朝江山。”貂蝉听后，满口答应，并发誓说:“如果我不按大人说的去做，不报大义，我当被乱刀砍死!”这就是王允和貂蝉共同定下的连环计，最后除掉了董卓。</string>
    <string name="dandaofuhui"> &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;江东吴国鲁肃欲杀关云长,夺会荆州,故在江边亭内摆下“鸿门宴”,亭外设下刀斧手,掷杯为号,群起杀之! 关云长明知是计,却仅带周仓一人替关云长拿刀,孤舟渡江前来赴宴!
                                \n&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;席间,关云长故意骂走周仓,使其先到江边准备,后手拿青龙偃月刀,假借酒意手牵鲁肃,使其送自己去江边,东吴众人因顾及鲁肃安全,不敢妄动.只好眼看关云长安全离去。</string>
    <string name="guaguliaodu"> &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;有一次，关羽在战斗中右臂被敌人射中一箭。箭头有毒，毒已入骨，又青又肿，不能动弹。名医华佗听说关羽箭伤不愈，表示能为他割开皮肉，刮骨去毒。
                                \n&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;手术进行中，华佗刮骨的声音悉悉刺耳，周围的人心惊胆战，掩面失色，而关羽却依然饮酒弈棋，若无其事。等到华佗刮尽骨上的毒，敷上药，缝上线，手术告成，关羽便大笑而起，高兴地说：“先生真是神医。看，我的手臂已经屈伸自如，毫无痛楚了。”华佗也说：“我一生行医，没有见过象您那样沉着坚强的人，真是大丈夫！”</string>
    <string name="qiqinmenghuo">&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;蜀汉丞相诸葛亮为了巩固后方，率领军队南征。正当大功告成准备撤兵的时候，南方彝族的首领孟获，纠集了被打败的散兵来袭击蜀军。好在诸葛亮善于用计谋，蜀军和孟获军队交锋的时候，蜀军故意败退下来。孟获仗着他人多，一股劲儿追了过去，很快就中了蜀兵的埋伏。南兵被打得四处逃散，孟获本人就被活捉了。
                                \n&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;孟获被押到大营，心里想，这回一定没有活路了。没想到进了大营，诸葛亮立刻叫人给他松了绑，好言好语劝说他归降。但是孟获不服气，说：“我自己不小心，中了你的计，怎么能叫人心服？”诸葛亮也不勉强他，陪着他一起骑着马在大营外兜了一圈，看看蜀军的营垒和阵容。然后又问孟获：“您看我们的人马怎么样？”孟获傲慢地说：“以前我没弄清楚你们的虚实，所以败了。今天承蒙您给我看了你们的阵势，我看也不过如此。像这样的阵势，要打赢你们也不难。”诸葛亮爽朗地笑了起来，说：“既然这样，您就回去好好准备一下再打吧！”孟获被释放以后，逃回自己部落，重整旗鼓，又一次进攻蜀军。但是他本是一个有勇无谋的人，哪里是诸葛亮的对手，第二次又乖乖地被活捉了。诸葛亮劝他，见孟获还是不服，又放了他。像这样又放又捉，一次又一次，一直把孟获捉了七次。
                                \n&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;到了孟获第七次被捉的时候，诸葛亮还要再放。孟获却不愿意走了。他流着眼泪说：“丞相七擒七纵，待我可说是仁至义尽了。我打心底里敬服。从今以后，不敢再反了。”</string>
    <string name="sangumaolu">  &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;官渡大战后，曹操打败了刘备。刘备只得投靠刘表。曹操为得到刘备的谋士徐庶，就慌称徐庶的母亲病了，让徐庶立刻去许都。徐庶临走时告诉刘备，隆中有个奇才叫诸葛亮，如果能得到他的帮助，就可以得到天下了。第二天，刘备就和关羽、张飞带着礼物，到隆中去拜访诸葛亮。谁知诸葛亮刚好出游去了，书童也说不准什么时候回来。刘备只好回去了。
                                \n&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;过了几天，刘备和关羽。张飞冒着大雪又来到诸葛亮的家。刘备看见一个青年正在读书，急忙过去行礼。可那个青年是诸葛亮的弟弟。他告诉刘备，哥哥被朋友邀走了。刘备非常失望，只好留下一封信，说渴望得到诸葛亮的帮助，平定天下。
                                \n&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;转眼过了新年，刘备选了个好日子，有一次来到隆中。这次，诸葛亮正好在睡觉。刘备让关羽、张飞在门外等候，自己在台阶下静静地站着。过了很长时间，诸葛亮才醒来，刘备向他请教平定天下的办法。诸葛亮给刘备分析了天下的形势，说：“北让曹操占天时，南让孙权占地利，将军可占人和，拿下西川成大业，和曹、孙成三足鼎立之势。”刘备一听，非常佩服，请求他相助。诸葛亮答应了。那年诸葛亮才27岁。</string>
    <string name="sanyingzhanlvbu"> &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;话说虎牢关下，诸侯云集.天下豪杰，奉先神威。两军阵前，吕布身着红锦百花袍，身披兽面吞头连环铠。手持方天画戟，坐下嘶风赤兔马。真是人中吕布，马中赤兔。
　　                                \n&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;布大喝一声“吕布在此，谁人前来送死!"话音未落，幽州公孙瓒，舞动铁槊直取吕布，前去送死。吕布挥戟，战不三合，公孙招架不住，拨马败退。吕布纵马直追，危急关头.忽闻一声怒吼，"三姓家奴吕布休要猖狂,燕人张翼德在此!" 诸侯军阵之中，一将飞出，圆睁环眼,，怒声如雷，手持丈八蛇矛，正是张飞张翼德! 吕布舍弃公孙，疾取张飞。二将大战五十余合，不分胜负，势震八方。诸侯喝彩，声盖九天!士兵看得痴呆，鼓手擂得手酸! 当时恼了虎将关云长，瞪起丹凤眼，竖起卧蚕眉。手提八十二斤青龙偃月刀，催马上前，夹击吕布。刹那间，刀若闪电，矛似流星，奉先画戟，更犹若猛虎搜山，神龙出海。时有兵刃撞击，响彻八方，声闻于天!关张奋力，三将酣战三十回合，战不倒吕布。 沧海横流，方显英雄本色。乱世之中，才知豪杰笑傲。 三英战吕布 三人战得难分难解之时，诸侯军中，奋起一将，手持雌雄双剑。刘备刘玄德，一马当先，前来助战。三英合力攻杀，意欲将吕布斩于军前! 虽吕布雄勇无双，无奈独力难支。
　　                                \n&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;大战多时，遮架不住。画戟带风，急取刘备，玄德急忙闪躲，再凝神看时，奉先已然纵马杀出。正是放开玉枷脱蛟龙，反身飞上虎牢关。 虎牢关前，神将天威。桃园三英，兄弟扬名。</string>
    <string name="taoyuansanjieyi"> &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;东汉末年，天下大乱。朝廷发布文告，下令招兵买马。榜文到涿县，引出了三位英雄。刘备，是汉朝中山靖王刘胜的后代。一天，他边看榜文边长叹，忽听背后有人说："男子汉大丈夫不思为国出力，在这里叹什么气？"并自报姓名说："我叫张飞，靠卖酒杀猪为生。"刘备说出自己姓名后说："我想为国出力，又感到力量不够，故而长叹！"张飞说："这没什么可难的，我可以拿出家产，招兵买马，创建大业。"刘备听后非常高兴。二人来到一个小店，边喝酒边谈，正说得投机，门外突然来了一个红脸大汉，威风凛凛，相貌堂堂。刘备、张飞请他一同饮酒。交谈中得知，此人名关羽，因仗义除霸有家不能归，已流落江湖五、六年了。他们各自抒发自己的志向，谈得十分投机。
                                    \n&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;隔日，三人来到一个桃园，点燃香烛，拜告天地，结为兄弟。按年龄刘备为大哥，关羽为二哥，张飞为三弟。并发誓"同心协力，报效国家。"</string>
    <string name="sanqizhouyu"> &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;一气周瑜:周瑜和诸葛亮约定，如果周瑜夺取曹仁据守的南郡失败，刘备再去攻取。周瑜第一次夺取时失利受伤，于是便将计就计，打败了曹兵，但是诸葛亮却乘机夺取了南郡等地，既没有违约，又夺取了地盘。真是一举两得！
　　                            \n&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;二气周瑜:刘备的夫人死后，孙权按照周瑜的计策假装把自己的妹妹孙仁许配给刘备，想把刘备骗到东吴再将其杀害。谁知吴国太(孙权的母亲)看中了刘备，不仅不许孙权杀他，还真要把女儿许配给他。周瑜便想让刘备长期与诸葛亮、关羽、张飞等人隔开，并且用声色迷惑刘备，使之丧失争夺天下的雄心，但是又失败了。诸葛亮随后使计让刘备安然回到了荆州，并且让周瑜中了埋伏，还叫士兵高唱“周郎妙计安天下，赔了夫人又折兵”嘲讽周瑜，让周瑜气得吐血。
　　                            \n&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;三气周瑜:刘备向东吴借取荆襄九郡，图谋发展壮大自己，然而东吴怕养虎为患致使刘备强大后对自己构成威胁，三番五次要求其归还荆州，刘备和诸葛亮就以攻取西川后必还荆州为由拒绝东吴的要求，却又迟迟不攻取，此举令周瑜气急败坏，遂想出了名为过道荆州帮助刘备攻取西川实则攻取荆州之际，不想却被诸葛亮识破，使得吴军被围，周瑜气急又加之旧伤复发，最终留下“既生瑜何生亮”的千古感叹而不治身亡。</string>

    <string name="caocao_brf">  &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;曹操是西园八校尉之一，曾只身行刺董卓，失败后和袁绍共同联合天下诸侯讨伐董卓，后独自发展自身势力，一生中先后战胜了袁术、吕布、张绣、袁绍、刘表、张鲁、马超等割据势力，统一了北方。但是在南下讨伐江东的战役中，曹操在赤壁惨败。后来在和蜀汉的汉中争夺战中，曹操再次无功而返。曹操一生未称帝，他病死后，曹丕继位后不久称帝，追封曹操为魏武皇帝。 </string>
    <string name="diaochan_brf">&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;貂蝉，本姓任，是吕布的原配妻子，貂蝉只是她的小名,两人在家乡失散后流落一方，沦为成为王允的婢女。王允得知后其身世后心生一计，设家宴款待太师董卓，让貂蝉与董卓见面。王允又设宴招待吕布赴会，让他与原配妻子相会，并承诺改日让他们正式团聚。之后王允便送貂蝉到董卓家，董卓误以为是王献给自己的厚礼，喜出望外，当晚便共赴云雨之好。吕布得知董卓的行为后，勃然大怒，提剑入堂杀害醉倒的董卓。之后貂蝉成为吕布的妾，董卓部将李傕击败吕布后，她随吕布来到徐州。下邳一役后，吕布被曹操所杀，貂蝉跟随吕布家眷前往许昌，从此不知所踪。</string>
    <string name="dongzhuo_brf">&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;董卓性格残忍而有谋略。早年与羌中豪帅相交往，后来当上州兵马椽，驻守边塞。中平元年(184年)韩遂乘中原黄巾起事举兵造反，董卓先后以东中郎将、中郎将、破虏将军等身分奉命镇压，虽屡战屡北，手中已握有重兵。凭借手中兵权，在灵帝死后乘机入京专权。又废少帝，立献帝，进位至相国。董卓纵兵大肆诛杀劫掠，京城人人自危。三年后，司徒王允设计联络董卓亲信吕布，使其杀董卓。卓全家被诛灭。</string>
    <string name="guanyu_brf">  &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;关羽，刘备的义弟，五虎大将排名第一位。因战乱而逃亡至涿郡。其后与张飞一起追随刘备。曾在汜水关前斩华雄，虎牢关前战吕布而闻名天下。官渡之战前被俘，被曹操拜为偏军，封汉寿亭侯，为曹杀了袁绍名将颜良、文丑。后千里走单骑，骑坐赤兔马，提一口青龙偃月刀，过五关斩六将，终于回到刘备身边。后攻曹仁于樊城，水淹七军，收降曹操大将于禁，杀庞德，让华佗刮骨疗毒，威名远扬。但终因骄傲轻敌，刚愎自用，兵败麦城，被孙权所杀，死时58岁。一生重情义，智勇双全，武艺绝伦。</string>
    <string name="huatuo_brf">  &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;华佗，三国著名医学家。少时曾在外游学，钻研医术而不求仕途，行医足迹遍及安徽、山东、河南、江苏等地。华佗一生行医各地，声誉颇著，在医学上有多方面的成就。他精通内、外、妇、儿、针灸各科，对外科尤为擅长。后因不服曹操征召被杀，所著医书已佚。</string>
    <string name="liubei_brf">  &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;刘备，蜀汉的开国皇帝，汉景帝之子中山靖王刘胜的后代。刘备少年孤贫，以贩鞋织草席为生。黄巾起义时，刘备与关羽、张飞桃园结义，成为异姓兄弟，一同剿除黄巾，有功，任安喜县尉，不久辞官；董卓乱政之际，刘备随公孙瓒讨伐董卓，三人在虎牢关战败吕布。后诸侯割据，刘备势力弱小，经常寄人篱下，先后投靠过公孙瓒、曹操、袁绍、刘表等人，几经波折，却仍无自己的地盘。赤壁之战前夕，刘备在荆州三顾茅庐，请诸葛亮出山辅助，在赤壁之战中，联合孙权打败曹操，奠定了三分天下的基础。刘备在诸葛亮的帮助下占领荆州，不久又进兵益州，夺取汉中，建立了横跨荆益两州的政权。后关羽战死，荆州被孙权夺取，刘备大怒，于称帝后伐吴，在夷陵之战中为陆逊用火攻打得大败，不久病逝于白帝城，临终托孤于诸葛亮。</string>
    <string name="lusu_brf">    &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;鲁肃，三国时期吴国名将。早年鲁肃在袁术手下当东城长，后经周瑜的推荐，成为孙权的参谋，很早就为孙权谋划了成就帝业的战略计划，深受孙权器重。赤壁战前，鲁肃在联合刘备、劝说孙权抗曹等方面都起了极为重要的作用，并在之后协助周瑜取得赤壁之战的胜利。赤壁战后，鲁肃从大局考虑，又劝说孙权将荆州借给刘备，继续巩固孙刘联盟。周瑜去世后，鲁肃接任他的位置，负责处理荆州事务。</string>
    <string name="lvbu_brf">    &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;吕布,东汉末年名将，汉末群雄之一。先后为丁原、董卓的部将，后与司徒王允合力诛杀董卓，旋即被董卓旧部李傕等击败，依附袁绍。与曹操争夺兖州失败后，吕布袭取徐州，割据一方。建安三年十二月（199年2月）吕布于下邳被曹操击败并处死。</string>
    <string name="menghuo_brf"> &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;蜀先主刘备死亡前后，孟获(彝族)追随益州郡大姓雍闿起兵反蜀汉，并诱煽夷人同叛。蜀丞相诸葛亮到南中亲征，百战百捷。闻知有一个名叫孟获的人，向来被本地的夷人和汉人所敬仰，于是发兵攻打孟获并在盘东擒获了他。诸葛亮采纳了参军马谡的建议，赦免了孟获来换取蜀国南方的民心。后来南中平定，孟获随诸葛亮回到成都，担任御史中丞。此后直到诸葛亮死前，蜀国南方都没有人敢再次叛乱。</string>
    <string name="simayi_brf">  &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;司马懿，出身士族，三国时期著名政治家、军事家.善谋奇策，多次征伐有功，其中最显著的功绩是两次率大军成功对抗诸葛亮北伐和远征平定辽东，对屯田、水利等农耕经济发展有重要贡献。其子司马昭称王后，追尊为晋王；其孙司马炎称帝后，追尊为高祖宣皇帝，故也称晋高祖、晋宣帝。</string>
    <string name="sunquan_brf"> &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;孙权19岁就继承了其兄孙策之位，力据江东，击败了黄祖。后东吴联合刘备，在赤壁之战击溃了曹操军。东吴后来又和曹操军在合肥附近鏖战，并从刘备手中夺回荆州、杀死关羽、大破刘备的讨伐军。曹丕称帝后孙权先向北方称臣，后自己建吴称帝，迁都建业。 252年，孙权病逝，终年71岁。</string>
    <string name="zhangfei_brf">&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;张飞，与刘备、关羽在桃园结义，张飞排第三。五虎大将中第二位。少时即与关羽共事刘备。曾在虎牢关与关羽、刘备一起迎战吕布。长坂坡桥头上一声吼，吓退曹操百万军。葭萌关夜战马超，一支丈八蛇矛勇冠三军。刘备入川以后拜本骑将军，封西乡侯。公元221年为替二哥关羽报仇，同刘备起兵攻伐东吴。临行前，因鞭挞士卒被部将范疆、张达刺杀，死时只有55岁。</string>
    <string name="zhaoyun_brf"> &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;赵云，蜀国五虎大将第三位。以勇敢善战著称。原为公孙瓒的部下，后归刘备。赵子龙身长八尺，浓眉大眼，架枪上马威风凛凛，多次冲锋敌营，立下不少战功。刘备兵败长阪坡时，蜀汉人民大举南迁避难，当时刘备妻妾甘、糜二夫人与后主阿斗在人阵中走散，赵子龙单相匹马深入曹操大军中寻找，发现三人身现敌营时，不顾一切冲入重围，救出甘夫人与阿斗，糜夫人则因为伤重，不愿拖累大家而投井自尽。这次事迹就是广受后世歌颂的「长阪坡救主]。赵子龙七十岁时，骁勇善战不下当年，曾力斩西凉大将韩德父子五名，公元二二七年随诸葛亮进攻关中，失利于箕谷，退回汉中，不久病死，享年七十三岁。其生前曾受封为「翌军将军」，死后后主诏赠大将军，諡号「顺平侯」，敕葬在成都锦屏山之东。</string>
    <string name="zhouyu_brf">  &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;周瑜，自幼与孙策交好，孙策于袁术麾下初崛起时曾随之扫荡江东。后来回去镇守丹阳。袁术心慕周瑜的才干，欲聘周瑜为将，但是周瑜以袁术难成大事而拒绝。其后设法投奔孙策，为中郎将，孙策相待甚厚，又同时迎娶有「国色」之称的二乔，成为连襟。孙策遇刺身亡后，周瑜与张昭一起共同辅佐孙权，为中护军，执掌军政大事。赤壁大战期间，力主拒曹，而指挥全军在乌林迎击曹军取得胜利。赤壁大战之后，周瑜谏议孙权将刘备安抚在吴郡，以美女和玩物消磨其意志，但孙权未采纳。孙权后来采纳周瑜的谏议，拟出兵攻取蜀地，消灭张鲁，然后消灭曹操，周瑜在江陵进行军事准备时死于巴陵，时年三十六岁。孙权曾为其素服吊丧。周瑜性情开朗，气度宽宏，深得维恩显着。精通乐律，即使在醉酒时也能听出音律的错误。</string>
    <string name="zhugeliang_brf">&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;诸葛亮，三国时杰出的政治家、军事家，被誉为“千古良相”的典范。父母早亡，由叔父玄抚养长大，后因徐州之乱，避乱荆州，潜心向学，淡泊明志。后受刘备三顾之礼，提出著名的《隆中对》，策动孙、刘联盟，于赤壁之战中大破曹操，奠定三国鼎立的基础。蜀汉建立，拜为丞相。刘备伐吴失败，受托孤于永安，辅佐幼主，外联东吴，内修政理，南征平叛，北抗强魏。为完成统一中原，兴复汉室的大业，先后五次进攻魏国，在治国、治军等方面发挥了非凡的才能，是以民用其力，百姓不忿；又推演兵法，作“八阵图”，造损益连弩、木牛流马，与名将司马懿、张郃等交锋，屡操胜算，最后一次北伐时采取分兵屯田之策，与司马懿大军相持百余日，但不幸因积劳成疾而逝世，享年五十四岁，谥曰忠武侯。</string>
    <string name="addpeople">&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;在此输入人物简介</string>
    <string name="addevent">&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;在此输入事件详情</string>

</resources>
